解放軍運8電子戰飛機環繞台灣飛行

日本防衛省說，大陸解放軍一架運8電子戰飛機，昨天圍繞台灣飛行。

防衛省統合幕僚監部的公告說，這架運8飛機昨天從西太平洋經宮古海峽飛入東海空域，日方派出戰機緊急升空應對。根據飛行路線圖，這架運8飛機從巴士海峽經西太平洋北上，從東面繞行台灣。

中國國防部早前表示，中國軍機在宮古海峽空域飛行合法正當，今後將根據形勢和任務需要，繼續組織類似遠海訓練，有關方面不必大驚小怪。